張崑陽宣佈參選：君子議政不能爲抗爭帶來寸進，議員不能一退再退

【參選宣言 — 自由之戰 香港牽線】

各位香港人，大家好，我是張崑陽。

從雨傘革命時期開始接觸本土理念，時間一晃，已有五年光陰。

傘後，一五年正式投身學運，在學生會面對過大大小小的政治爭議，又花了很多時間建立香港人身份認同。當時，本土理念方興未艾，我等極力批評中共利用中華民族主義統戰香港，擴張其獨裁統治；魚蛋革命之際，我們聲援勇武抗爭者，力求大眾理解為何會有義士不惜犧牲前程以血肉之軀對抗暴政。

只是，儘管社會主流不理解，但無數年輕人仍然堅持不懈，抓緊每個機會，逆流而上，希望在街頭和議會盡可能宣揚本土理念。有些人明知中共必定率先向他們發難，但他們寧為玉碎，也要抗爭到底。因為，他們相信即使千帆駛盡，後繼會有人。

那年，政權的打壓紛至沓來，街頭的抗爭者被最嚴苛的惡法打壓，人民議士被政權取締資格。風暴襲來，領航人消失在大雨中。晴天不再，我們得到的不是萬眾一心，換來的，原來是更多的互相攻訐。

與其跟魑魅魍魎無間糾纏，倒不如解放自己。海雁未歸，黃沙紛飛，各人都有所取之經，各有一條西天之路。及後，我轉了學，希望在書海中找到安寧。從書本𥚃看到的世界的不同可能，思考不少本土民主運動何去何從的問題。其間，舉辦過數次大型學術會議，邀請過無數學者嘉賓，從天朝中共的殖民手法，到香港想像共同體的前世今生。在最平淡的日子，卻找到了自己的位置，來為推動本土思潮作些微貢獻。

本土是歷史的必然，也是一艘必然揚帆的大船。船上人很多，我只是有幸登船的其中一員，五年來見證過它的高低跌蕩，但這艘大船無論有我與否還是會啟航，駛向我們夢想的彼岸。

一九年，海雁未歸，但在湛藍的天空下，時代終於吹響了開航的號角聲，香港人前赴後繼力抗送中惡法。闊別五年，香港人延續了雨傘的未竟之路。時代起了一場革命，香港人展現了不屈不撓的意志，在強權面前選擇了久違的團結一致。選擇團結，不是為了團結而團結，而是我們深明中共大軍壓境，很多紛擾和利益計算都顯得蒼白無力。各人不分和勇、齊上齊落，在絕望中迸發光芒，才能成就一場舉世無雙的革命。

【自由之戰 香港牽線】

時代起了一場革命，革新了思想丶革新了社會，也革了我們每個人的命。在過去一年，我有幸投身到新的國際戰線，希望為整場革命略盡綿力。世界之大，我又才疏學淺，何德何能促使今天國際線的佳績。過去國際線報捷，絕非一人之功，天時丶地利丶人和，三者缺一不可。

過去日子，中共裝作法治文明，促成「大國崛起」的假象；然而，隨着近年中共銳意打壓人權，又以「一帶一路」展現其帝國主義復辟的野心、甚至隱瞞疫情導致武漢肺炎在全球爆發。諸般惡行，自由世界已對中共不再信任，紛紛發聲譴責，天下圍中局面已經如箭在弦。

港人在這場自由之戰絕非一介旁觀者。誠然，香港不是什麼大國，但我們也不宜妄自菲薄。香港儘管是彈丸之地，但一年來的時代革命，我們向世界證明了我們的團結和意志——是因為二百萬人走出來發聲，是因為香港人把握每個機會向國際發聲，是因為區議會選舉大勝展現抗爭意志，是因為無數前線付上血汗勇敢對抗警暴，才令《香港人權與民主法案》正式通過。

時代革命走到此，政治議程早已超越本土丶泛民和建制所謂的三分天下。從今以後，香港新時代的進步力量理應思考如何擺脫八十年代中英「兩腳凳」的情況。未來，我們不是要在大國夾縫中左右逢源，而是要令香港人重拾主動，主宰自己命運，在美中對決的暴風雨裏，帶着一座小島的精神，挺起胸膛，乘風破浪。

【迎接抗爭新時代 屏棄保守舊思維 】

大時代之中，再沒有派系之爭，眾人面前只有兩個選擇：戰或降。各派人馬不論傳統、激進、經驗老到還是初出茅廬或左或右都應該放下成見和執着，也踏出黨派的利益，共同爲香港奮戰。求存的不是派系，而是香港。派系不求永續，香港理應長存。

香港固然面對前所未有的壓迫，但中共亦已經撕破面皮一手促成攬炒。迎面而來的是國安法和中美新冷戰，重點是香港人主動出擊，在大國之間尋找空間與出路。

國際制裁將至，我們理應全方位地進行抗爭，誘敵深入，逼使中共犯錯，才能加速全球圍堵中共的局面誕生。當中，議會戰線仍有其輔助作用。作用不再於我們把議會奉為議政殿堂，而是謀求透過越多人進入議會反抗，中共便會揭露其邪惡本質，進行更瘋狂的打壓。那麼，破局來臨，國際線就能夠有更大的發揮。

目前抗爭陣營已經展開初選，並以爭取過半議席為目標，從而取得否決權，逼使政府讓步。然而，在中共DQ候選人、動用《國安法》等制度暴力之下，議會能否過半，不是我們所能決定。而議會也只是抗爭的其中一條戰線，是與國際、街頭、三罷並行的一個抗爭陣地。代議士不能對種種不義坐視不理，放軟手腳如常議政，君子議政不能爲抗爭帶來寸進，議員更不能爲了遷就政治紅線而一退再退。

我們要屏棄保守的舊有思維，不再迷信法制、議會、規則能成爲我們的倚仗；不言退縮，不求安逸，連結所有戰線全力反抗，才是大時代之中的處世之道。

一個人不會因為失去一個議席而失去所有，但香港的確會因為輸掉一場時代革命，而直接消亡。香港非一人之香港，亦非三十五人之香港。七百萬人的香港，需要七百萬香港人來共同守衞。

我，張崑陽，正式參戰九龍西民主派初選。

2020年，希望跟各位香港人繼續並肩同行，直至光復香港的一天。

立場姐姐今日都宣佈咗參選！

但佢真係冇乜料咁，記得佢喺聽證會啲表現差到

話曬係本土派出身，同埋打開國際線，點都撐，起碼好過泛民

我鍾意佢質袁彌昌條片

呢一刻投個剩係會投反對票咩嘢其他嘢都唔做的人都有用過泛民

佢英文屎到一個點
唔想靠佢打國際戰線

老實講都立國安法，佢去打國際戰線仲好啦

係咪認咗人，質袁彌昌嗰個唔係彭卓棋咩

佢應該預咗俾人DQ

係wor 花式搏人回推po姐

其實香港社運界係咪冇native alike 既人

支持
即使佢應該 DQ 但初選都喺投心水

唔好咁啦，因爲人地英文唔夠好聽就睇低人……

靠你了
你班一袋宗師永遠只會追屌幫手做野的人

唔係九西表示投唔到佢

預備湧出嚟𠝹啦

普通Svo都錯既點撚樣說服外國議員呀
用廣東話打國際戰線咩家陣

入到閘先 FF啦

咁宜家人地好地地，都無話闖咩禍

冇話唔比
但可能有更合適佢既戰線

例如呢？

駁唔到

起碼唔會出去話手足係極右
完

佢返嚟選會唔會被支共洗頭？ 佢留喺外國打國際線會唔會好啲

立場姐姐、張崑陽呢啲形象正面，光譜闊，好過泛民多多聲

留返係香港做back up
真係唔好派佢做講英文個個

佢一直都係香港喎……都係睇情況架姐，如果過咗國安法俾中共追殺，我諗點都會就走掛

啱 一個人政治修為同能力唔可以只同英文掛勾既

Push

本土派

講真，人地外國人同你搞外交，都唔係聽你英文好唔好聽啦……

但敖生單野又搞到我唔多想投眾志團隊

宜家live緊！
有立場姐姐、梁頌恆同岑敖暉站台

張崑陽唔係眾志架喎，不過選舉有合作only

攬炒派，必投

佢唔係眾志架

支持，雖然冇票，但都會拉下票

好似好多人誤會咗

W

A

九西

因為成日同場遮，但 Sunny 以前係 HKIAD，依家佢同Joey Siu都有自己海外網絡啦

入唔入到閘都成問題

本來同你一樣諗法
但依家已冇嫌三嫌四既本錢

泛民要永瀆基本法 要保住中共

佢冇比人dq我切柒煲湯派街坊

無錯

嗯嗯 我一定投佢

呢件自己係台灣做戰狼
Joey Siu係德國割席

初選唯一出路！

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

佢打國際線，俾人DQ先好，有彈藥

我支持派你出去

push

立法會嚟講，勇+堅定=有料，論述口才個啲用唔著

你咁講完我即刻睇多次聽證會,完全唔覺有咩問題

啱啊，唔通真係入去「專業議政」咩

可能係私怨L
講真，張崑陽我真係咁耐無聽過話佢國際線有做錯啲咩，或者有咩問題

毛Auntie嘅英文應該係最native了...但係佢唔算本土啦
不過佢之前好似train過GPhone? 可唔可以train埋其他素人？

你講到民主黨班垃圾英文好好咁⋯

英文口音可以練，同埋真係唔係重點

2700 3199

唔洗啦
出到去都係出醜
我有自知自明

真相是你們只是一群政治暴發戶——致張崑陽及HKIAD一眾成員的忠言

香港人真係金魚記憶

投熱狗最好嘛

宜家都solve咗啦臺灣單嘢

佢打國際線，好可能係中共眼中釘

實係啦添啦， 國安法一過佢應該係頭一批出事，不過唔緊要，佢俾人搞咪非去美國繼續打國際線囉

心水清
睇下佢條endorse list就知

咁係咪戰狼冇錯先
係既中箭都好無辜

攬炒派個mindset根本唔會驚你DQ，又唔係泛民
你DQ，佢就有更多彈藥打國際線

唔係話冇錯，不過就事論事囉
做得唔好咪批評，死性不改咪繼續狙擊囉
但佢宜家冇咩問題啊

之前籌款嗰3百萬去咗邊 點解冇財務報表？
你哋10幾人嗰個事務團啲錢用咗係邊？

hkiad壇野最後有冇交代

HKIAD 係有道歉，佢亦已經冇做 HKIAD
我唔覺得有好大件事（同敖生比都係咁話）

認同

大家要記住 就算就算九月選到都好大機會都會dq
但如果佢地係黎緊初選出到選 已經可以用被dq民選議員去打國際線

咁計破壞力Joey Siu先係極品
btw既然底又花講野上國會係人都知麻麻
唔需要揀你先囉

又係國際戰線?

各位考慮侯選人時
除左睇佢理念之外
記得睇埋佢地背景

好過泛民啦起碼

張崑陽有眾志撐台其實好大機會當選
（佢有梁頌恆站台，同時亦有支持者話梁係鬼）
建議大家投啲冇背景嘅本土（馮達俊、劉澤鋒）

梁頌恆站台證明張係堅定本土派啦
2020仲話梁係鬼個啲根本低能

咁起碼好過熱狗搞埋d「香港共和黨」好多既
Joey 同攬炒巴都係 IPAC 顧問，絕對係畀國際睇起，做到野

推

九西投馮達浚李軒朗好過, 劉偉聰都ok

九西一定本土派

我上面先po返link幫大家回帶佢兩個d傑作
唔洗拉其他玩泥漿摔跤

我隨口講下遮
大家講事實遮，無問題

佢都無料 你要求究竟有幾高

請先參加初選，贏咗必投你一票。

議會抗爭要口才同議政能力嚟做咩？

人係會進步 中學師兄表示支持

你去聽證會啦不如

公民袋有版大家睇
呢個年代仲選啲錫身花樽托咩

你都戇鳩，依加係佢參選又唔係我參選，作為選民唔通唔批評得？

傲狗都未收皮 幾時輪到佢
冇倒米幫到手就得啦

好似泛民班人咁年年同人講一國兩制冇問題俾你英文啪啪聲咁都冇用啦